80後土瓜灣開免費午膳餐廳任食任裝

世上真的有免費午餐！28歲的寶善老師1年前於土瓜灣創立「感恩免費素食餐廳」（下稱感恩），讓有需要人士可舒舒服服、有尊嚴地坐在餐廳內享用免費午膳。開業一年，由被人看扁到獲街坊支持，「感恩」一直低調並以實際行動為社區出力，溫暖土瓜灣社區。

寶善老師指起初成立「感恩」是不被看好的，始終沒有人相信世上會有免費午餐。縱使家人朋友都支持他，但店舖附近的商戶、街坊就覺得他「好傻」、甚至直言：「你好快就會執啦！」。

雖然如此，「感恩」以行動證明理念是可行的。開業後1個月，不少街坊的態度已開始轉變，由原本抱著懷疑的心態入店進食，到被「感恩」的溫暖行動所說服。最明顯是，當「感恩」的義工去買菜時，商戶會主動送贈少量蔬菜。

當初選址土瓜灣，全因該區多「夾心階層」長者。當大家想到土瓜灣的長者大多持有物業，但寶善老師則留意到他們大多是持舊樓物業，一方面無法申領綜援和享受社會福利，另一方面舊樓危機處處，隨時要支付高昂維修費。這些長者在沒有收入又擔心突然患上大病的情況下，只能「死慳死抵」，甚至執紙皮幫補生活。

「感恩」店舖雖小，卻充滿人情味。店內除了有大廚、店長和兩位幫工，其他職員都是義工。他們每日早上8、9點就會開始準備餸菜，10點半左右開始派籌，11點開始招呼客人。「感恩」每日都會製作200份「3餸1湯、白飯任裝」的無味精、少油少鹽健康午餐。不要以為素菜味道一定普通，大廚華哥可是每日都會精心構思新菜式，盡量數個月內都不重複，保留新鮮感。

不知不覺，「感恩」由最初勉強經營4個月，到現在已支撐了一年。正所謂英雄莫問出處，「感恩」同樣不會深究每位食客背後的故事，只要你有需要，任何人都可以入內吃免費午膳。不過眾多食客中亦有令寶善老師特別深刻的。

秉承「白飯任裝」原則，「感恩」每日都會有1名食客吃6碗飯，原來該名食客是因為在外「吃不飽」才會每日到「感恩」吃6碗飯。雖然這食量有點誇張，但「感恩」沒有拒絕過他，義工更會主動每次多添一倍的飯量。

亲

如果換著係班支那人實當係麥當勞咁坐係到打躉狂食
就算食唔晒都會照要

叫班支那人去食

好心唔好吹捧呢D 餐廳啦~~你咁樣「公告天下」實俾人食窮佢

全場廢老

靠咩生存到而家

好快汁粒

或許有人會擔心餐廳有很多貪心、佔便宜的食客，但意外地很多長者用膳後都會主動投放十元八款至捐款箱。記者訪問了2位每日到「感恩」吃飯的長者，他們表示每次會放下數元甚至20元，因為不想「白食」：「這是應該的，做人不可以這樣。吃了別人的飯菜總要「夾番多少」，這樣餐廳才會長久。」

寶善老師指，其實最初不會有食客捐款，但慢慢他們會放下1元2元，正代表釋除貪念，成功啟發人心中的善。

未來，他將繼續在社區送暖，先會在冬季派發超過1000張床墊予有需要人士，更計劃推行醫療車到舊區贈醫施藥。

素食嘅話應該得左膠會想食

個老闆個樣咁鳩的呢

每一個人有他背後的故事，我們不深探，英雄莫問出處。人家不說、輕輕帶過，我們就知每一個人有難處。我們不標籤任何一個人，這亦是我們做地舖的原因。任何人都可以來食，不論貧富，只要你有需要就可以進來。

好似間野全場唔撚準出聲食飯

俾人攪都唔可以出聲

小紅書

好快玩撚完

上報=自殺

好C君feel

到時幾萬人逼爆成個土瓜灣

次次11點拎行過都見到一排老人家排隊等食飯

旅行團飯堂